中五男生被指堵路 警否認捉錯人兼揮動警棍 稱僅高舉後「放落嚟」舉高放低無揮動，但個學生爆頭流曬血

去年2月美孚居民發起區內遊行，抗議政府徵用鄰近饒宗頤文化館的旅館翠雅山房作肺炎患者隔離營。3人被指以垃圾及雜物堵路，被控公眾地方造成阻礙及襲警等罪，案件今日（22日）於九龍城裁判法院續審。早前休庭期間偷看記事冊被辯方大狀揭發的警員高恩祺，稱當日制服18歲男生時，不是「揮動」警棍，僅高舉警棍然後「放落嚟」。警員又否認捉錯人。裁判官梁嘉琪裁定表證成立，押後至周五續審。

3名被告為：婚禮顧問陳惠欣（31歲）、文員陳曉陽（24歲）及中五生李佳俊（18歲）同被控一項「在公眾地方/交通造成阻礙」罪。控罪指他們於去年2月2日在荔枝角道近美孚巴士站作出任何作為，即在上述路口附近與其他不知名的人聚集在一起，因而可直接造成或可導致公眾地方或交通受損或遭受阻礙。其中陳曉陽在開審前已承認此罪。

陳曉陽及李佳俊另各被控一項襲警罪，兩人分別被控於同日同地襲擊執行職責的警司70637及警員15399。

警員否認揮動警棍施以武力

警員高恩祺續接受辯方盤問。他早前供稱制服男生李佳俊時，欲以警棍擊打他的手臂，但稱最終誤中頭部。代表男生的大律師藍凱欣問高警員，影片是否可見他向被告揮動警棍。高強調：「我係高舉，係想揮動，但我係無揮動。」他補充道：「我咁做係有原因，制服係有難度，所以想揮警棍，令佢停低，但高舉警棍之後，發覺環境並不合適，唔係得我同佢（被告），仲有其他人，環境好狹窄」，因此他稱高舉後最終沒有揮動。

辯方又指，男生被制服時頭部大量流血，但警員強行將被告的頭壓在地上。惟高警員否認壓男生的頭，並稱當時需上手銬，同事需要用8至10秒時間將男生的手放在後腰。高警員又否認曾揮動警棍，「我唔認同係『揮動』，而是上方到下方，『揮動』即是施以武力，但我係放落嚟。」

辯方律師續質疑為何高不出示委任證，高則回答稱當時正處於埋伏階段。辯方隨即指：「但你揸住支警棍追住人喎。」高警員稱：「揸住警棍都可以收藏得好好，唔認同會好招搖。」旁聽人士不禁竊笑。其後警員庭上示範如何將警棍緊貼手臂使它不招搖。

辯方：警捉錯人 男生衣著黑色非灰色

警方從男生身上檢取的證物部份沾有少量血跡，高警員解釋稱，在現場戴著手套處理被告，因此手套沾染到被告的血跡，其後他戴著同一雙手套來檢取證物，所以有的證物亦沾染到血跡。辯方律師指出，男生的黑色風褸有大量血跡，而灰色外套是從背包檢取的，所以只沾染到少量血跡，顯示男生當時穿著的是黑色風褸而不是灰色外套。若果男生有穿著灰色外套，以他的傷勢，不可能只有少量血跡。惟高警員不同意。

辯方律師最後指出，高警員根本不是瞄準男生的手臂來打，而且最終被高警員制服的人並不是當初推垃圾桶出馬路的人。辯方又指，高從無講過「警察，咪郁」，男生亦沒有攻擊過高警員的臉部，即使男生在制服期間有肢體接觸導致高的唇部受傷，也可能是意外。惟高警員一概不同意。

一定係男生個頭撞向阿SIR支警棍

警謊